吳耀漢向鄭敬基道歉 表示當日言論出於作為朋友的考慮

鄭敬基勇於為香港發聲，早前在YouTube節目中透露被行內前輩於fb留言教訓，指他言論「死硬」及「低能白癡」，該前輩正是2016年曾與於港台劇《有倉出租》演他父親的吳耀漢。事隔多日，吳耀漢再於鄭敬基fb以英文留言，向鄭敬基道歉並稱日後會封嘴。

吳耀漢留言大意表示：「無論我說甚麼都是出於朋友的考慮，你的做法是錯誤，但我仍然為此致歉，並不會再說甚麼。」其後鄭敬基再次重申立場：「我對你所做的貢獻表示敬意，儘管彼此的政治觀點相距甚遠，我們過去的共同努力仍保持不變，我的立場是支持自由，祝身體健康。」之前鄭敬基為息事寧人，表示不想前輩被人攻擊，又指對方沒unfriend他。

我的立場是支持自由

唔要看

其實真係唔覺得吳耀漢係衰
佢句野只係懶老屎忽驚佢出事啫

我覺得呢個係最難得
立場唔同但互相尊重

人地真係老屎忽

我一早已經感覺得 睇鄭覆佢個語氣
唔理佢黃定藍 佢心態一定係著緊個後軰 所以我反而覺得幾warm(淨睇件事)

蘋果記者識唔識英文
邊有講 你的做法是錯誤

吳耀漢咁老都肯道歉，其實都好難得。

未必係唔同, 可能吳只係驚鄭咁敢言會出事

唔出奇

我都覺得係

你自己睇下佢之前講既所有野再下判斷喇
佢呢種人罷明就係果d 移左民去外國享受自由民主 但係唔知點解個心理又變態 話自己中國人 中國好既垃圾黎 呢種香港既老移民唔小架
佢到呢一刻都話鄭敬基係 "錯" 唔係政見問題黎
佢呢種人根本自相矛盾 冇邏輯可言 所以你係唔會知點解佢自己走去享受緊既同時又話自己享受既野係垃圾

無更多前放後理
淨睇cap圖
如果出於關心啲用字未免太負面
似鬧多過關心

佢個仔

算啦 撐佢都係因為佢反共啫 佢哋記者專業方面成日覺得有少少流

你鐘意啦

你地都痴撚線 咁都叫著緊後背
佢d 用字 罷到明就話緊鄭敬基做錯 唔好再錯落去喇
但明明條陷家產就係一早移左民去外國 娶鬼婆 個仔係外國大 依家就話咩中國人 中國勁 中國醒 呢種柒頭老移民大撚把 全部自私精黎

笠撚哂水

佢個仔上樑不正咪下樑歪囉
自私老豆緊係出個自私仔

成日撈亂佢同收縮水

都係啲垃撚圾黎，喺英國就認中國人，喺香港就做上等半唐番

唔係同一個咩

呢種人淨係睇著數做人
咩叫正義 公義 自由 人權，如果講出黎溝到女咪同d 女講兩句
哇 如果要食rmb 就緊係話自己中國人中國勁喇
因為佢老豆身上都冇正義 公義 自由 人權 個仔又點會真正學得到呢d 野

收縮水係馮淬帆

吳嘉龍以前真係好正
撈極唔紅

個仔炸型，佢即刻道歉完左件事，佢應該好錫個仔

咪就係
搞到我以為自己睇錯碌返上去睇多次

唔明藍絲點解移民

我的立場是支持自由，祝身體健康。

鄭敬基都嚮加拿大
仲要佢自我審查
邊條根short撚左

十卜

個起因係咩？

佢唔走比國安法拉咩
佢去加拿大打國際線又開埋個YouTube日日屌鳩中共
我唔信國安唔搞鳩佢

其實佢最新個reply無話呀joe錯蘋果記者翻譯錯左

吳耀漢咪搞搞震

吳耀漢政治立場好似係國民黨反攻大陸嘅立場，唔係話中共好

果個係馮...

咪又係我係中國人啊hi嗰類人，
住外國，讚中國。
同埋嗰種明哲保身嘅老思想，
完全係根深蒂固。
不過無可否認嘅係佢都算好啦，
會因為咁而道歉。

freedom to express喎
咩支持自由

認真，蘋果有冇proofread過先出文? 呢啲錯誤都可以出街嘅?

覺得係個仔怕煩屌鳩老豆多管閒事，唔好搞到佢到上埋新聞，所以快撚d道歉了事

多元包容

佢句野似對唔撚住囉咁既語氣喎

如果係外國都要怕激嬲共產黨
咁果D咩制裁同貿易戰都係多餘啦咁

carl啲comment 正到。

佢個仔其實撈咩。

記者中學畢業未
不正當方法翻譯做做法錯誤

個記者好精準地係所以重點上都譯錯晒

我屌你屎急因為出於作為朋友的考慮

Agree

佢呢個年紀肯承心道歉，好過好多廢老

點解要著緊同個廢老辯論

「係對方誤解，但點都好，我都道歉」
呢啲係典型中國人死要面既性格
不過點都好過唔道

幾時封棺?

唔算廢老啦

比佢個仔咋形咋

真心痴線, 去到加拿大都要思事寧人明哲保身, 咁不如返香港揾錢算啦 係香港就話畀港共魚肉姐, 過到去加拿大都驚三驚四, 中国人嗰種奴性真係唔講得少

毒果記者不嬲垃圾 嘩眾取寵吸引眼球一向都係佢哋優先考慮

高質過美國左匪先

無論我說甚麼都是出於朋友的考慮，你的做法是錯誤，但我仍然為此致歉，並不會再說甚麼。」

堅持人哋係錯，咁都叫道歉？

吳耀漢藍到傻，你講個位係馮粹帆，係台灣生活既國民黨大中華膠黎

老老竇竇大把特工 外圍組織喺外國啦
佢做到咁高調就算喺外國都唔一定安全㗎...

你睇原文啲英文吳耀漢唔係咁解呀
記者譯錯

唔係撐吳耀漢
不過睇埋英文先，taken it the wrong way
意思係話佢理解錯、誤會，唔係話做法錯

邊撚個做翻譯

我記得雨傘運動佢個仔屌話攪亂香港

吳耀漢似事後比人話之後先改口風
呢d廢老教精佢都費事啦

話人 silly 同stupid 都話taken it the wrong way? 死雞撐飯蓋？

exactly

即割

仆街 一路都以為吳耀漢先係中華民國膠

無改錯名，Richard

蘋果記者究竟識唔識英文
take it in the wrong way 又譯錯
agree to disagree直頭冇譯到

以前可以係咁，但批鬥既風氣下已經無可能
高官政府帶頭批鬥，藍屍一定有持無恐

吳耀漢平時都用開英文？

要面就唔會道歉啦
今次吳耀漢算係咁

你咁講中共就係銀河帝國不可被推翻啦 我都知佢使領館本身就係特工指揮所, 仲有一大班支那小粉紅受佢控制黎監控其他人, 但唔通因為佢有特工同小粉紅所以大家就shut the hell up 咩. 傳統華人就係無冒險精神膽小怕事, 長期以來都係膜拜權力同救世主, 是時候改變了

吳耀漢15歲起在英國求學，其間熱衷於戲劇活動。參與演藝界前是位牙醫系學生，只讀了一年。後進入英國咸斯特戲劇學院攻讀，畢業後加入了英國廣播公司主演4部電視喜劇片。

咁都正
佢係高+大隻，同半唐番，但個樣好一般姐，佢撈唔起係好合理既事，事關佢啲戲真係好屎

佢驚自己個仔無工開咋

收縮水係大中華膠but反共

似係佢個仔屌鳩佢老豆 先唔憤氣咁款"道歉"

希望蘋果日後多多注意，香港人真係好睇重你

唔係咁意思咩

Taylor Swift 金句 “I would like to be excluded from this narrative”

Rhetoric 係用錯字

吳耀漢咁多年既政治立場都係非主流架，講真如果佢係瀨就唔會出聲直接係微博好似其他跳樑小丑咁屌鄭敬基係反中亂港就得，咁樣佢更加博到支那人眼球。

所以我想帶出既係你講既野只係單純睇佢唔順眼而唔係出發點。

我幾時睇佢唔順眼 我識佢老鼠咩
我講緊既係佢呢種人大把 因為我有個親戚都係呢種陷家產黎 去左外國就話中國人好中國人勁
查實呢種人就係應該係外國受過歧視 自卑心極大

估唔到吳耀漢英文都OK

就係因為你識佢老鼠所以你先唔明白點解上面的留言唔係一面倒咁屌佢。

「純粹係關心朋友先咁講，但你理解錯。不過我都會照道歉，之後唔會再講喇。」

唔係藍絲死全家咩?
而家又要玩尊重? 訓左幾多年?

我一睇就覺得吳耀漢善意提醒阿joe

不嬲都話全世界最嫌錢腥係連登仔

2021 仲立場唔同但互相尊重 咁獅烏嚟做乜？屌你老母臭閪大愛撚 兩年啦就嚟 記唔撚記得當初講過啲咩 應承過自己啲咩 唔好話啲狗 而家連對藍絲都咁仁慈 咁手足咁撚努力係有啲咩用？

佢應該話誤會佢擺出個長背架子教仔咁教
不過如果真係好老友講句 Stupid 都冇問題
但如果交情一般都唔好啦
鬼佬嚟講已經近乎粗口